\subsection{UC15 - Visualizzazione ore da consuntivare rimanenti }
\begin{itemize}
	\item \textbf{Identificativo}: UC15
	\item \textbf{Nome}: Visualizzazione ore da consuntivare rimanenti
	\item \textbf{Attori}
	\begin{itemize} 
		\item \textit{Primari}: Utente autorizzato
		\item \textit{Secondari}: Non presenti
	\end{itemize}
	\item \textbf{Descrizione}: L'utente visualizza le ore rimanenti da consuntivare nella giornata.
	\item \textbf{Precondizione}: L'utente ha consuntivato un'attività.
	\item \textbf{Postcondizione}: Il chatbot notifica il numero rimanente di ore da consuntivare nella giornata.
	\item \textbf{Scenario principale}: \begin{enumerate}
		\item Chatbot comunica: "Hai ancora X ore da consuntivare".
	\end{enumerate}
\end{itemize}
\subsubsection{UC15.1 - Visualizzazione elenco documenti Trovati}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Identificativo}: UC15.1
	\item \textbf{Nome}: Visualizzazione elenco documenti Trovati
	\item \textbf{Attori}
	\begin{itemize} 
		\item \textit{Primari}: Utente autorizzato
		\item \textit{Secondari}: Nessuno
	\end{itemize}
	\item \textbf{Descrizione}: L'utente viene informato della ricerca dei documenti trovati.
	\item \textbf{Precondizione}: L'utente ha effettuato la ricerca con successo.
	\item \textbf{Postcondizione}: Il chatbot invia all'utente l'elenco dei documenti.
	\item \textbf{Scenario principale}: \begin{enumerate}
		\item Chatbot comunica: "Ho trovato questi documenti ..." seguito dall'elenco dei documenti trovati.
	\end{enumerate}
\end{itemize}