\subsection{Documentazione}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo di questa sezione è di riportare tutte le regole, template e decisioni 
per la stesura di tutti i documenti del gruppo SWEven. \newline
Tutti i documenti verranno scritti in \LaTeX.

\subsubsection{Attività}
\paragraph{Ciclo di Vita dei Documenti}
Il documento viene innanzitutto pianificato; ci si chiede cioè perché sia necessario e si pensa al suo contenuto. 
Gli amministratori, nel ruolo di redattori, creano e scrivono il documento; poi i verificatori lo controllano 
e, infine, il responsabile lo approva. A quel punto il documento è finito e pronto ad essere ufficialmente 
pubblicato. \newline
Se i verificatori trovano errori superficiali e/o di ortografia correggono immediatamente;
se invece l'errore è più profondo o è necessario riscrivere delle parti allora si
incarica nuovamente il redattore di sistemare, e poi il verificatore controllerà nuovamente.

\paragraph{Versionamento dei Documenti}
I documenti sono redatti in maniera incrementale e in più momenti, quindi per una migliore 
gestione si tengono versionati.
\newline Versione: x.y.z
\begin{description}
    \item \textbf{x} è il valore più grande e indica quale versione è stata ufficialmente pubblicata.
            Viene aggiornato solo dal responsabile quando l'approvazione del documento ha esito positivo,
            e si riportano a zero sia y che z;
    \item \textbf{y} è il valore che indica lo stato di verifica globale del documento. Viene aggiornato dal verificatore quando la verifica globale del documento ha esito positivo, e si riporta a zero z;
    \item \textbf{z} è il valore che indica lo stato di stesura e relativa verifica di singole parti del documento. 
            Viene aggiornato dal verificatore quando verifica positivamente quella sezione scritta dal redattore.
\end{description}
A fine progetto è necessario che tutti i documenti siano alla versione x.0.0.

\paragraph{Suddivisione Documenti Interni ed Esterni}
I documenti si suddividono in interni ed esterni in base allo scopo del documento e ai destinatari.
Nei documenti interni i destinatari sono i membri del gruppo Sweven e i committenti; nei documenti 
esterni figura anche l'azienda proponente. \newline
\textbf{Interni:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Verbali} di riunioni interne tra i componenti del gruppo Sweven;
    \item \textbf{Glossario} (si è deciso di inserire tutti nei destinatari per conoscenza);
    \item \textbf{Norme di Progetto} (si è deciso di inserire tutti nei destinatari per conoscenza).
\end{itemize}
\textbf{Esterni:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Verbali} di riunioni con il gruppo Sweven e l'azienda proponente;
    \item \textbf{Studio di Fattibilità};
    \item \textbf{Candidatura};
    \item \textbf{Analisi dei Requisiti};
    \item \textbf{Piano di Progetto};
    \item \textbf{Piano di Qualifica};
    \item \textbf{Specifica Architetturale};
    \item \textbf{Manuale Utente}.
\end{itemize}

\paragraph{Template Documenti}
Tutti i documenti vengono suddivisi in varie sezioni e ad ognuna corrisponde 
un file, in modo tale da rendere più agevole l'aggiornamento e la revisione dei file, 
oltre a garantire la possibilità di lavorare in contemporanea in maniera 
asincrona allo stesso file (è sufficiente lavorare in sezioni diverse).
\begin{enumerate}
    \item \textbf{configuration}:
            rappresenta il file principale del documento; contiene tutti i comandi, 
            i pacchetti necessari e le regole generali del documento, come 
            margini, stile della pagina, intestazione e numerazione; 
            inoltre contiene il link a tutti gli altri file che costituiscono le 
            varie parti del documento;

    \item \textbf{frontespizio}:
            il file rappresenta la prima pagina del documento, e quindi in alto si
            è lasciato un notevole spazio bianco; il contenuto è tutto centrato e 
            inizia con il nome del documento, seguito prima dall'immagine del logo e dopo da nome ed email del gruppo Sweven Team. C'è infine una tabella centrata 
            con due colonne (visibile solo riga superiore e bordo centrale delle colonne), 
            in cui vengono riporte le varie informazioni, le quali sono state settate all'inizio 
            del file configuration:
            \begin{itemize}
                \item Versione;
                \item Uso;
                \item Destinatari;
                \item Stato;
                \item Redattori;
                \item Verificatori;
                \item Approvatori.
            \end{itemize}
            L'elenco dei destinatari, redattori, verificatori e approvatori 
            può essere più di una persona e, affinchè i nomi siano scritti uno sotto 
            l'altro, nel comando si può scrivere: 
            \begin{center}
            	Nome\textbackslash\textbackslash 
            	\& Nome\textbackslash\textbackslash \& Nome\textbackslash\textbackslash
            \end{center}
            Dopo ulteriore spazio si trova la sintesi del documento: questa frase
            ha lo scopo di rappresentare molto sinteticamente il contenuto del documento, 
            così da permettere al lettore di capire se esso sia di suo interesse o meno già dal frontespizio.
    
    \item \textbf{diario delle modifiche}:
            il diario delle modifiche è costituito da una tabella con 5 colonne e tutti i 
            bordi, anche delle righe, visibili. Le 3 colonne Versione, Data e Ruolo (ultima colonna) 
            sono state impostate in center, mentre per le altre due, Descrizione e Autore, sono stati impostati 
            testo allineato a sinistra e dimensione rispettivamente di 12em e 7em.
            Viene aumentata l'ampiezza righe ad 1.8, così da non presentare le righe troppo attaccate. \newline
            Quando necessario aggiungere una nuova riga, la si pone sempre ad inizio tabella così da ottenere 
            nella prima riga quale sia stata l'ultima modifica al documento; la versione qui riportata 
            deve corrispondere a quella scritta nel frontespizio. \newline
            La data viene scritta in formato americano aaaa-mm-gg. \newline
            Nella colonna autore non si suddividono in sillabe i nomi o cognomi; se necessario, si usa la 
            sintassi Nome \textbackslash newline Cognome. \newline
            Nel file configuration è posto il comando per creare l'indice del documento subito 
            dopo il diario delle modifiche.

    \item \textbf{contenuto}: 
            le pagine successive presentano il contenuto vero e proprio del documento, seguendo l'ordine
            dell'indice (possono esserci anche più file). In tutte le pagine diverse dal frontespizio è 
            prevista un'intestazione in grigio, che mostra il nome del gruppo a sinistra e il nome del 
            documento a destra.
            Nel piè di pagina viene riportato il numero della pagina attuale rispetto alle pagine totali.
\end{enumerate}

\subparagraph{Verbali} \hfill \linebreak
Per la stesura dei verbali sono inoltre presenti altri due file template, rispetto a quanto scritto nella 
sezione 3.1.5: "informazioni" e "conclusioni-decisioni". \\
L'ordine delle varie parti sarà il seguente:
\begin{enumerate}
        \item \textbf{configuration};
        \item \textbf{frontespizio};
        \item \textbf{diario delle modifiche};
        \item \textbf{informazioni}: 
                questa pagina contiene le informazioni della riunione e l'ordine del giorno previsto;
                le informazioni prevedono data, ora, luogo, lista partecipanti ed eventuali assenti;
        \item \textbf{svolgimento}:
                l'equivalente del "contenuto" degli altri documenti, sarà un unico file in cui si 
                svilupperanno i punti scritti nell'ordine del giorno;
        \item \textbf{conclusioni-decisioni}:
                la sezione conclusioni riassume in maniera sintetica quanto detto durante la riunione e  
                ciò che è da fare nel breve futuro; se già stabilita, si indica la data della prossima 
                riunione; \newline
                la tabella del tracciamento delle decisioni, costituita da due colonne, serve per 
                riportare in maniera schematica le decisioni prese e assegnare loro un codice 
                VI\_aaaa-mm-gg oppure VE\_aaaa-mm-gg in base a verbale interno o esterno; in questo modo, tale codice può essere usato, se necessario, per riferirsi alla decisione presa.
\end{enumerate}
Il verbale è un documento che viene scritto, verificato e approvato una sola volta, 
in quanto nel tempo non necessita di aggiornamenti.
Inoltre il redattore non verrà affiancato dal verificatore durante la scrittura, ma la verifica avverrà solo 
al termine della redazione. Quindi all'esito positivo della verifica si userà direttamente il codice 0.1.0, 
e poi 1.0.0 con l'approvazione.

\subparagraph{Altri Documenti} \hfill \linebreak
\subparagraph*{Glossario}  \hfill \linebreak
Il glossario è un documento che ha lo scopo di spiegare il significato di alcuni termini usati 
all'interno degli altri documenti, così da facilitarne la comprensione. \newline
Il glossario non prevede la sezione di introduzione: si è deciso di usare l'ordine alfabetico, 
così da facilitare la ricerca; nell'indice compariranno tutte le parole presenti nel documento. 
Ogni lettera dell'alfabeto costituirà una nuova sezione e ogni parola avrà la sua sottosezione 
con scritto il relativo significato. \newline
Quando nei documenti si usa una parola e si vuole rimandare al glossario per la spiegazione si apporrà una G al pedice di essa; ciò si inserisce usando il comando \textbackslash glossario. 
Per praticità e per avere lo stile già impostato, questo comando è stato definito nel file 
configuration con la scrittura in corsivo del termine e l'aggiunta del pedice.

\subparagraph*{Norme di Progetto}  \hfill \break
Le norme di progetto, cioè questo documento, hanno lo scopo di redigere e riportare tutte le norme 
e le decisioni del gruppo Sweven. Il documento sarà composto da tre grandi sezioni: \\
processi primari, processi di supporto e processi organizzativi.

\subparagraph*{Studio di Fattibilità} \hfill \break
Lo studio di fattibilità è un documento scritto durante la scelta del capitolato per l'appalto con 
lo scopo di analizzare ogni capitolato rimasto, descrivendone pregi, difetti e criticità rilevati dai 
membri del gruppo.

\subparagraph*{Candidatura} \hfill \break
La candidatura è il documento ufficiale mediante il quale il gruppo si candida alla gara d'appalto 
per l'assegnazione del capitolato, dichiarando anche il preventivo dei costi e della data di consegna.

\subparagraph*{Analisi dei Requisiti}  \hfill \break
L'analisi dei requisiti è un documento scritto durante la fase di analisi del progetto, che elenca in 
dettaglio i casi d'uso e mappa poi i requisiti del prodotto.

\subparagraph*{Piano di Progetto}  \hfill \break
Il piano di progetto è un documento in cui il gruppo dichiara come verrà gestito lo sviluppo del progetto,
scrivendo in dettaglio la pianificazione con relativo preventivo, e riporta infine l'effettivo consuntivo.

\subparagraph*{Piano di Qualifica} \hfill \break
Il piano di qualifica è un documento in cui il gruppo dichiara come analizza e verifica che i documenti e 
il prodotto siano di qualità, ponendosi soglie, sia minime che desiderabili, da soddisfare nelle metriche.

\subparagraph*{Specifica Architetturale} \hfill \break
La specifica architetturale è un documento scritto durante le fasi di progettazione per illustrare 
l'architettura del prodotto \emph{Bot4Me}.

\subparagraph*{Manuale Utente} \hfill \break
Il manuale utente è un documento redatto per agevolare e fornire tutte le informazioni utili all'utente che 
utilizzerà \emph{Bot4Me}.

\paragraph{Convenzioni Tipografiche} 
In questa parte si riportano le varie convenzioni per i documenti decise all'interno del gruppo.
\subparagraph*{Nome del File}  \hfill \break
I documenti pdf vanno nominati con il nome del documento iniziando con la lettera maiuscola 
e ogni nuova parola inizia con la lettera maiuscola (comprese le proposizioni). Per i verbali, in 
aggiunta, va scritta anche la data in formato americano usando i trattini, e un altro trattino separa la data 
dal nome; esempi: NormeDiProgetto, VerbaleInterno-2022-03-31. \newline
Il gruppo dà importanza ai nomi dei file che vengono ufficialmente pubblicati, mentre per gli 
altri documenti viene data più libertà al creatore del file, invitando comunque all'utilizzo 
dell'underscore (trattino basso) o delle maiuscole per separare diverse parole.

\subparagraph*{Stile del Testo}
\begin{itemize}
        \item \textbf{Normale 12 pt}: in generale tutto il testo dei documenti;
        \item \textbf{Grassetto}: tutti i titoli che si differenziano per la grandezza automatica di \LaTeX ;
        \item \textbf{Corsivo}: i riferimenti ad altri documenti, alle parole del glossario;
        \item \textbf{Elenchi}: gli elementi dell'elenco vanno in grassetto solo se è prevista una descrizione;
                                si usa un ; al termine di ogni voce dell'elenco, tranne all'ultimo; \\
                                nel caso di elenchi annidati, il grassetto si usa solo nell'elenco principale.
\end{itemize}

\subparagraph*{Scrittura della Data e dell'Ora} \hfill \break
La data va sempre scritta nel formato americano aaaa-mm-gg. \\
Per l'ora si usa il formato a 24 ore hh:mm.

\subparagraph*{Sigle}
\begin{itemize}
        \item \textbf{Nomi dei documenti}
                \begin{itemize}
                        \item VI: Verbale Interno;
                        \item VE: Verbale Esterno;
                        \item G: Glossario;
                        \item NdP: Norme di Progetto;
                        \item AdR: Analisi dei Requisiti;
                        \item PdP: Piano di Progetto;
                        \item PdQ: Piano di Qualifica;
                        \item SA: Specifica Architetturale;
                        \item MU: Manuale Utente.
                \end{itemize}
        \item \textbf{Revisioni di avanzamento}
                \begin{itemize}
                        \item RTB: Requirements and Technology Baseline;
                        \item PB: Product Baseline;
                        \item CA: Customer Acceptance.
                \end{itemize}
        \item \textbf{Ruoli}
                \begin{itemize}
                        \item Re: Responsabile;
                        \item Am: Amministratore;
                        \item An: Analista;
                        \item Pt: Progettista;
                        \item Pg: Programmatore;
                        \item Ve: Verificatore;
                \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Strumenti}
\begin{itemize}
  \item \textbf{LaTeX}, linguaggio di Markup utilizzato per la scrittura di documentazione, basato su TEX;
  \item \textbf{Visual Studio Code}, IDE utilizzato per la stesura di documenti LaTeX, tramite l'utilizzo dell'estensione LaTeX Workshop.
\end{itemize}

\subsubsection{Metriche}
\textbf{M14IG}:
  \begin{itemize}
    \item Nome: Indice di Gulpease;
    \item Descrizione: numero intero positivo rappresentante la leggibilità di un testo italiano. Il valore è compreso tra 0 e 100:
      \begin{itemize}
        \item < 80 il testo è difficile da leggere per chi ha la licenza elementare;
        \item < 60 il testo è difficile da leggere per chi ha la licenza media;
        \item < 40 il testo è difficile da leggere per chi ha la licenza superiore.
      \end{itemize}
    \item Scopo: rendere il documento leggibile;
    \item Formula:
    \begin{center}
    $ \textit{89+}\frac{\textit{300*(\#frasi) - 10*(\#parole)}}{\textit{\#lettere}}$
    \end{center}
  \end{itemize}
\textbf{M15CO}:
  \begin{itemize}
    \item Nome: Correttezza Ortografica;
    \item Descrizione: numero intero positivo rappresentante il numero di errori sul di un testo. Il valore è compreso tra 0 e 100:
      \begin{itemize}
        \item = 100, il testo non presenta errori;
        \item = 50, il testo presenta un errore ogni 2 parole;
        \item = 0, il testo presenta un errore per ogni parola.
      \end{itemize}
    \item Scopo: rendere il documento ortograficamente corretto;
    \item Formula:
    \begin{center}
      $ 1 - \frac{\textit{\#parole contenenti errori}}{\textit{\#parole totali}}$
    \end{center}

  \end{itemize}