\subsection{Formazione}
\subsubsection{Scopo}
Quello di formazione è un processo atto a fornire e mantenere le competenze per il personale. Ciò che ci si 
attende da questo processo è la certezza della qualità del lavoro valutata tramite le competenze dei membri 
del gruppo. 

\subsubsection{Descrizione}
In particolar modo si cerca di garantire le competenze di tutti i membri del gruppo per quanto 
riguarda:
\begin{itemize}
	\item le tecnologie per la stesura della documentazione;
	\item gli strumenti da utilizzare per l'organizzazione;
	\item i linguaggi di programmazione e gli ambienti di sviluppo.
\end{itemize}

\subsubsection{Aspettative}
Riguardo la formazione, ogni membro del gruppo è tenuto a provvedere alla propria, approfondendo le tecnologie 
necessarie. Tutti i membri del gruppo devono cercare di rimanere allineati sulle competenze necessarie ai vari 
ambiti del progetto. È dunque importante che i membri più esperti in determiti ambiti, condividano le loro 
competenze con chi ha qualche mancanza.

\subsubsection{Attività}
Le attività di questo processo prevedono la formazione individuale, la condivisione delle competenze e, se 
necessaria, la formazione di gruppo. È fondamentale reperire le giuste fonti per la formazione, dando priorità 
al materiale fornito dal proponente e dai docenti. Le competenze per le quali è richiesta la formazione e le 
relative fonti sono di seguito elencate:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Organizzazione}
		\begin{itemize}		
			\item GitHub: \href{https://docs.github.com/en}{GitHub documentation}
		\end{itemize}
	\item \textbf{Documentazione}
		\begin{itemize}
			\item Latex: \href{https://www.latex-project.org/help/}{latex documentation}
		\end{itemize}
	\item \textbf{Sviluppo}
		\begin{itemize}
			\item Python: \href{https://www.html.it/guide/guida-python/}{python guide html.it}
			\item API Rest: \href{https://www.redhat.com/it/topics/api/what-is-a-rest-api}{Articolo API Rest RedHat}
			\item Chatterbot: \href{https://chatterbot.readthedocs.io/en/stable/}{chatterbot documentation}
		\end{itemize}
\end{itemize}